<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- MainActivity -->
    <string name="app_name">Ramfos</string>
    <string name="hello">Добро пожаловать в приложение</string>
    <string name="age">Ведите возраст</string>
    <string name="god">Год</string>
    <string name="mes">Месяц</string>
    <string name="next">Дальше</string>
    <!-- MainActivity -->


    <!-- Home -->
    <string name="home_tests">Тесты</string>

    <string name="tap">Покормил</string>
    <string name="timer_h5">Хочу увидеть корм в миске через</string>
    <string name="timer_h4">Проголодаюсь через</string>
    <string name="timer_h3">Расходую свою энергию</string>
    <string name="timer_h1">Пролетают мысли о еде</string>
    <string name="timer_h2">Вижу светлые мысли через</string>
    <string name="timer_m30">Осталось примерно</string>
    <string name="timer_m0">Покорми меня!</string>
    <!-- Home -->


    <!-- Korm -->
    <string name="korm">Питание</string>
    <string name="test_korm">Пройти  тест</string>

    <string name="korm_text">Смесь для  кормления попугаев:
        \n- семечки полосатые (содержание жиров в них ниже, чем в черных семечках);
        \n- кукуруза;
        \n- банановые чипсы;
        \n- орехи арахис;
        \n- финики кусочками;
        \n- овес;
        \n- а также тыквенные семечки, кедровый орех, изюм, орехи и пр.
        \n\n
        Постоянное питание  готовыми кормами не приветствуется из-за содержания в них антислеживателей и консервантов.
        \nМожно  давать  каши, сваренные без сахара/соли  (гречневая, рисовая, перловая). Манку не рекомендуется давать, т.к. она может забить ноздри птицы.
        \nВ разделе ЗДОРОВЬЕ можно ознакомиться с добавками к рациону попугаю.

        Обязательны к рациону  свежие фрукты  и овощи.
        Груша,  яблоки, банан,  ягоды, арбуз с косточками  (обладают слабительным действием), дыня,  тыква, огурцы, помидоры, шпинат, салат, капуста, морковь, репа.
        Нельзя давать!
        Авокадо, картофель, хурма, папайа,  травы петрушка, укроп, кинза (из-за большого количества эфирных  веществ). Ветки туи, груши, дуба,  сирени, тополя, хвойных, черемухи  - запрещены.
        Горох в большом количестве, червяки с огорода  и семена туи  могут привести к гибели птицы.
        Важно!
        Для благоприятного развития ары  необходимо соблюдение 3х аспектов : еда должно быть добыта, подержана в лапе   и уже потом съедена.</string>
    <!-- Korm -->


    <!-- Training -->
    <string name="training">Уход и\nсодержание</string>

    <string name="training_text">
        Одно из наиболее важных условий, ведущее к небесполезной трате времени на воспитание ручного попугая, — это возраст приобретенной птицы.
        Молодые попугаи всех видов значительно легче приручаются, хорошо привыкают к содержанию в клетке и легче поддаются обучению к подражанию человеческой речи и многому другому.
        Напротив, взрослые птицы, особенно если их возраст исчисляется многими годами, попав в подобные условия, не привыкают к человеку, не доверяют ему и боятся его, а «говорить»
        они решаются только когда в комнате не присутствуют люди.
        \n
        \nСпециальная клетка  или вольер  1,9 х 1,6 х 2,9 м размещается  в помещении,  где часто присутствуют люди, поскольку это общительные птицы.
        \n
        \nКомфортнвя температура помещения составляет 20-25 градусов.
        \n
        \nСветовой день не менее 12 часов летом и 10 ч зимой (дополнительные лампы освещения помогут исправить ситуацию).
        \n
        \nСмена воды каждый день, чистка поддона клетки 1-2 раза  в неделю, раз в месяц «генеральная» уборка - залог хорошего самочувствия попугая.
        \n
        \nКоряги, игрушки, лесенки, прикрепленные к клетке, скрасят досуг вашего питомца при прогулке вне вольера.
        Не должно быть сквозняков! В противном случае  возможен насморк или болезнь птицы.</string>

    <!-- Training -->


    <!-- Cages -->
    <string name="cage">Клетка</string>

    <string name="cage_text"> <b><big>Устройсво клетки</big></b>
        Обычно для ар изготовляют специальную клетку или вольер (обязательно цельнометаллические), так как любые деревянные конструкции и предметы ары быстро превращают своим клювом в щепки.
        Сетка для вольера или проволока для клетки должны быть толщиной не менее 5 мм и иметь поперечные стяжки, иначе птицы могут ее расплести (сетку), а прутья клетки — разогнуть.
        \n<b>Размеры клетки</b>
        Для крупных видов попугаев размер металлического вольера примерно  1,9 Х 1,6 X 2,9 м, чтобы ара имела возможность расправить крылья и помахать ими, не задевая стенок клетки. "
        \n<b>Кормушки, поилки, дверца в клетке:</b>
            1) кормушки и поилки в клетке должны быть расположены так, чтобы их было удобно обслуживать,  а также  удобны для птицы;
            2) дверца должна иметь надежный запор (рекомендую использовать карабин);
            3) металлическую решетку на поддон  не ставят, так как некоторые ары ходят по полу клетки;
            4) в качестве жердочек в клетке  размещают  сучья и  коряги деревьев;
        \n<b>Внимание!</b>
        Виды деревьев запрещенные к использованию в качестве веток: груша, дуб,  сирень, тополь, хвойные, черемуха, ива.
    </string>
    <!-- Cages -->


    <!-- Gallery -->
    <string name="Privet"> приветствует вас в своей галереи!</string>
    <!-- Gallery -->


    <!-- Game -->
    <!-- Игрушки как инструмент обучения ары -->
    <string name="game">Обучающие\nигры</string>

    <string name="game_text">Инструмент обучения попугаев
        Игрушки для попугая способствуют развитию интеллекта и поддержанию  физического тонуса.
        \n
        \nИгровую площадку для попугаев можно установить как в вольере так и вне его стен.
        Карабкаясь, качаясь, выполняя акробатические трюки  ары правильно используют нерастраченную энергию.  Можно использовать лесенки,  качели,  кольца, колокольчики   и др.  для  вашего любимца.
        Приветствуется использование развивающих игрушек, в которых попугай  добывает корм.
        Нельзя!
        Использовать игрушки на длинных веревках (более 10 см), так как попугай в них может запутаться лапами  или обмотать вокруг шеи.
    </string>
    <!-- Game -->


    <!-- Speak -->
    <string name="speak">Навыки\n«говорения»</string>

    <string name="speak_text">Так как научить попугая говорить?
        У попугаев ара лингвистические способности не зависят от половой принадлежности. Молодая птица  более обучаема  и успешна. Все индивидуально  и также зависит от усердия хозяев.
        Более восприимчивы говорящие попугаи ара к ярко выраженной эмоциональной окрашенности. Восклицание, вопросительная интонация  им более интересны и запоминают
        они их лучше (имитация мяуканья, смеха, манеры речи).
        Например:
        «Кто там?»,  «Алло»,  «Мяу»,  «Чао»,  «Чао, белла»,  «Ксюша»,  «Давай, давай»,  «Орешки, орешки», «Игорь, игорь»
        Попугай сам выберет слова для повторения :)
    </string>
    <!-- Speak -->


    <!-- Health -->
    <string name="health">Здоровье</string>

    <string name="health_text"><b>Причины заболеваний</b>
        \nОдна из причин, вызывающих заболевания различного характера -  это неправильное кормление попугаев. Однообразное кормление одними видами кормов (например, сухим зерном, кашами и т. п.) вызывает заболевания, называемые авитаминозами.
        \nИзбыточное кормление попугаев кормами, имеющими высокое содержание жиров (например, семечками и орехами),  малоподвижный образ жизни, может привести к ожирению птицы.
        \n\n<b>Как определить то, что попугаи больны?</b>
        \nВнешний вид заболевшей птицы заметно отличается от внешнего вида птицы здоровой:
        \n-взъерошенное оперение
        \n-тяжелое или учащенное дыхание
        \n-замедленная реакция на внешние раздражители
        \n-вялость в движениях
        \nПо этим признакам можно судить, что птица чувствует себя плохо.

        \n\n<b>Полезные и вредные корма</b>
        \nПопугаи, содержащиеся на зерновом корме, в большинстве случаев испытывают систематическую нехватку кальция.
        Поэтому необходимо включать в рацион попугаев минеральные добавки или медицинские препараты с высоким содержанием кальция.
        \n\nНаиболее распространенные добавки — яичная скорлупа, старая известковая штукатурка, мел, мясокостная и костная мука.
        Включать в рацион птиц молочные продукты (творог), вареное куриное яйцо.
        \n\nТакже можно приготовить  чипсы для попугаев из смеси:  глина без добавок (продается в косметических магазинах), скорлупы яиц, активированного угля,  мела и воды. Сделать  массу густоты каши и оставить для застывания, разделив на порции.
        Обязательно наличие в клетке минерального камня для  птиц. Попугаи используют его по мере необходимости.
        В период линьки  в воду добавляют  препарат «Пиковит»  (1ч.л на поилку с водой) либо витаминные препараты Beathar Mausertropfen,  «Радостин» Витасил.
        \n\n<b>Отросший клюв и когти</b>
        \nСильно отросший, деформированный клюв мешает птице нормально питаться, брать тот или иной вид корма.
        Попугай в значительной мере приспосабливается постепенно брать корм и отросшим клювом, но явно испытывает от этого неудобство.
        \n\nИногда клюв сам обламывается при попытке птицы что-либо погрызть, а иногда приходится обращаться за помощью к специалисту-ветеринару чтобы подрезать попугаю клюв до нормальных размеров.
        Ветки деревьев и кустарников необходимы  для стачивания отросшего клюва. А также из веток ары получают витамины и микроэлементы.
        Отросшие когти обрезают так же, как и клюв, помня, что и в когте кровеносный сосуд находится недалеко от его кончика.
        \n\nОбратиться к орнитологу можно в клинике «Зеленый попугай».
    </string>
    <!-- Health -->


    <!-- Menu -->
    <string name="Home">Дом</string>
    <string name="Info">Информация</string>
    <string name="Chat">Чат</string>
    <string name="Gallery">Галерея</string>
    <string name="Settings">Настройки</string>
    <string name="korm_chat">он</string>
    <string name="news">Новости</string>
    <string name="recommendations">Советы</string>


    <string name="type_budgies">
        <b>Волнистые попугаи</b> - это самая популярная экзотическая птица для дома. Это представитель природы Австралии.
        \n\n
        Большие стаи, численность которых достигает нескольких тысяч особей, постоянно кочуют с целью прокормиться. Травянистые равнины, где много
        семян растений, заросли кустарника в саванне, эвкалиптовые деревья привлекают птиц. Кормовых участков не хватает, попугаи преодолевают
        большие расстояния, чтобы найти пищу.
        \n\n
        Крылья работают только в полете, не сопровождая в других перемещениях. Летают попугаи дугообразно, как ласточки. Уверенно ходят по земле. В
        природных условиях волнистые попугайчики живут только в Австралии и на ближайших островных территориях. Хотя там они широко распространены,
        как привычные нам воробьи.
    </string>

    <string name="tape_corella">
        <b>Попугай корелла  или нимфа.</b>
        Это второй по численности вид, обитающий в Австралии, и второй по популярности клеточного содержания после волнистых попугайчиков.
        \n\n
        Из известных 324 видов попугаев около 150 обитает в Австралии и на прилегающих к ней островах, 140 видов в Центральной и Южной Америке.
        Остальные населяют Африку, остров Мадагаскар и страны Юго-Восточной Азии.
    </string>

    <string name="tape_jacko">
        В природе жако обитают в Африке. Гнездятся они на мангровых деревьях. Когда-то возле рек
        можно было встреть целые стаи этих шумных попугаев. Сейчас же они больше напоминают небольшие
        группки. Вечером жако устраиваются на ночлег, на самых высоких деревьях. Кормятся они на посевных плантациях, из-за чего ненавистны местным фермерам.
        \n\n
        Жако очень плохо летают. Они передвигаются, делая небольшие перелеты с ветки на ветку. Ходят по деревьям они
        очень неуклюже. А на земле и вовсе беспомощны, поэтому поймать их несложно. Жако пугливы и не доверяют людям.
        \n\n
        Попугаи жако имеют выраженную окраску серого цвета. Единственные в своем роде, они лучше всех копируют
        человеческую речь. Попугаи жако могут осознавать предметы или числа. Но даже в клетке, жако остаются
        дикими птицами. Они очень шумные: кричать, визжат, пищат. С этим придется мириться. А еще они постоянно
        пытаются повторять звуки бытовой техники, шум автомобильного мотора, пение диких птиц. Они очень редко умолкают.
        Тем, кто любит тишину и спокойствие, лучше завести дома другого попугая.
    </string>

    <string name="tape_aratinga">
        Место обитания - Южная и Центральная Америка. На свободе живут в многоярусных лесах. Предпочитают растительную пищу.  Обитают стайками.  Уютные гнезда обустраивают в расщелинах и дуплах деревьев.
        \n\n
        Домашние попугаи живут в дружбе с хозяином. При недостатке внимания от человека птицы проявляют требовательность и издают громкие настойчивые трели. Легко обучаются  интересным трюкам.  Хозяева называют своих питомцев «прилипалами»  из-за большой привязанности  птиц к хозяевам. В домашних условиях живут до 30 лет.

    </string>

    <string name="tape_cockatoo">
        Распространение ограничено Австралией, Новой Гвинеей  и некоторыми островами Тихого океана.
        Какаду — обитатели высокоствольных тропических лесов, где они находят разнообразную растительную пищу, а также насекомых и их личинок.
        Гнездятся эти попугаи в дуплах деревьев, всегда на большой высоте от земли. Крупные виды какаду обычно держатся парой на гнездовом участке
        довольно больших размеров, изгоняя с него других представителей вида. По окончании гнездового сезона большинство какаду собирается в стаи,
        различные и по численности птиц и по видовому составу.
        \n\n
        По размерам эти попугаи подразделяются на мелкие, средние и крупные виды.
        \n\n
        Наиболее распространены виды какаду:
        \n- белохохлатый;
        \n- желтохохлатый (представители до 50 см длиной);
        \n- инка (размер не превышает 35–40 см);
        \n- гоффин (размер не превышает 30 см);
        \n- розовый;
        \n- молукский.
        \n\n
        Все какаду — очень смышленые и занятные попугаи. Правда, многие из них и отчаянные крикуны.
        Голос какаду резкий и громкий, а потребность его пробовать проявляется у многих птиц в  вечерние часы и на рассвете.
        Большинство попугаев этого рода не относятся к талантливым «говорунам», хотя попадаются среди них птицы, усваивающие порядочное количество слов.

    </string>

    <string name="tape_ara">
        Самые крупные и дорогие представители отряда попугаеобразных. Ара требуют к себе много внимания, а их содержание – весьма дорогостоящее удовольствие. Кроме того, каждая птица имеет индивидуальный характер и может быть капризной, как ребенок, если ей что-то не нравится. Продолжительность жизни – более 50 лет, а это значит, что появление ара в доме сродни появлению нового члена семьи, который останется с вами на всю жизнь.
        \n\n
        Среда обитания это области Центральной и Южной Америки. Птицы живут во влажных тропических лесах.
        В природе ара ведут стайный образ жизни, кочуют небольшими группам и, как большинство попугаев, в период размножения разбиваются на пары. Ара – однолюбы, это касается как выбора партнера (пара постоянная), так и привязанности к хозяину. Питаются зернами, плодами (нередко объедают фрукты в садах), овощами, орехами. Голос у птиц громкий и резкий, неплохо имитируют звуки и речь. Могут произносить слова и фразы.
        \n\n
        Наиболее распространенные разновидности попугаев ара:
        \n- сине-желтый ара;
        \n- зеленокрылый ара;
        \n- красный ара (макао).

    </string>

    <string name="tape_amazon">
        Амазоны обитают в Северной и Южной Америке. Своими способностями в плане интеллекта эта птица уступает только жако. Владельцы амазонов акцентируют внимание на таких чертах, как активность, шустрость, любопытство, ум, веселость, прекрасные компанейские качества и отношение с любовью к своему хозяину. Они проявляют невероятный талант в цирковых представлениях и разнообразных трюках.
        \n\n
        У европейцев в моде заводить эту чудесную декоративную птичку длится уже более 500 лет. В XV веке те люди, которые позволяли себе держать дома эту диковинку, считались модными и престижными.
    </string>

    <string name="tape_sinegal">
        Сенегальский длиннокрылый попугай обитает в южной Мавритании, Сенегале, Гамбии, Гвинее-Бисау, Гвинее. Характерные  места обитания – саванны, редколесья и травянистые равнины с кустарниками , а также в горной местности. Объединяясь в стаи  перемещаются на обширные территории в поисках пищи. Наносят вред фермерам на полях (кукуруза, злаки и земляной орех). Сенегальский длиннокрылый попугай обладает незаурядным интеллектом и хорошо поддается дрессировке, легко обучаются несложным трюкам  с предметами, мячиком. Птицам хорошо удается звукоподражать. Замочек на клетке должен быть сложным, иначе он будет вскрыт. Это социальный вид попугаев.
    </string>

    <string name="tape_kalita">
        <b>Калита или попугай монах</b>
        Это южно-американскй попугай, его родина Аргентина. Кали́та, толстоклювый попугай, попугай-монах или квакер. Гнездо попугаев в их естественной среде обитания Сантьяго (Чили).
        \n\n
        Образ жизни — древесный, стайный, социальный.
        \n\n
        В природной среде попугаи калита населяют  лиственные леса и степи. Встречается в горах на высоте до 1000 м. над уровнем моря. Квакеры живут стаями, численностью до 500 особей. Попугаи  массово переселяются в города. Фермеры не рады стаям птиц,  так как  фрукты и злаки  истребляются ими. Очень энергичная и шумная птица обладает резким и скрипучим голосом.

    </string>

    <string name="tape_guzo">
        Обитает  на северо-востоке Аргентины, юге-востоке Бразилии.
        \n\n
        Встречаются во влажных тропических лесах равнинных районов и в предгорьях до высоты 2000 м над уровнем моря.
        Держатся небольшими группами или стаями, в основном на вершинах деревьев, но иногда залетают и на плантации зерновых культур.
        Особенно страдают поля кукурузы. Питаются различными плодами и семенами тропических растений. Голос у многих видов этого рода очень громкий и резкий.
        Подражать человеческой речи пытаются редко и безуспешно.
    </string>

    <string name="interesting">Интересные\nфакты</string>
    <string name="type_kakapo">
        Какаапо, или сови́ный попугай(лат. Strigops habroptila(новозеландские попугаи)), — единственный ныне живущий нелетающий попугай и самый тяжёлый вид попугаев.\n\n
        Характеристики:
        -длина тела около 60 см
        -вес самцов в зрелом возрасте от 2 до 4 кг
        -самок от 1,3 до 2 кг
        \n\n
        Ведут ночной образ жизни, обладают силным приятным запахом, похожим на запах цветов и мёда.
        Согласно исследованиям ДНК, относится к наиболее древнему сохранившемуся семейству отряда попугаеобразных.\n\n
    </string>
    <!-- Menu -->


    <!-- myParrot -->
    <string name="giveWater">Налить\nводы</string>
    <string name="giveFood">Положить\nеду</string>
    <string name="giveVitamins">Добавить\nвитамины</string>

    <string name="thirst">Жажда</string>
    <string name="hunger">Сытость</string>
    <string name="vitamins">Витамины</string>
    <string name="healpth">Здоровье</string>
    <string name="happiness">Счастье</string>
    <!-- myParrot -->






</resources>